[大灣區］中大深圳分校擬設醫學院

【本報訊】國務院本周一公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，提出醫療衞生交流合作，香港中文大學隨即表示，深圳分校擬成立醫學院及附屬醫院，將大灣區醫療服務提升至國際水平，正與深圳市政府磋商。有中大醫學院教授表示，深圳分校要成立醫學院並非易事，估計中大醫學院會提供協助，或派教授前往任教。

中大表示，深圳分校計劃成立新的醫學院，旨在加強培育醫療人才，提升大灣區醫療服務至國際水平，項目目前處於構思階段，正與深圳市政府磋商。中大又透露新醫學院擬附設直屬醫院，均選址深圳，但具體安排仍有待商議。據了解，中大去年已提議為深圳分校成立醫學院，近日則獲深圳市政府表示願意批地興建。

教授指暫難獲國際認可

中大醫學院婦產科名譽臨床教授張德康表示，曾有聽聞深圳分校希望成立醫學院，但認為成立醫學院並不簡單，課程要獲得國際認可，亦要考慮師資、收生及校舍設備等，相信項目現仍處於初步階段。他指，新醫學院以提升大灣區醫療服務至國際水平為目的，但需要時間才能獲得國際認受性，相信中大醫學院會向深圳分校提供協助，包括分享課程設計的經驗，甚至派教授前往深圳分校任教。

另外，綱要亦提出非急重病人跨境陸路轉運服務，港大深圳醫院院長盧寵茂稱，因內地公立醫院自負營虧，港人在內地沒醫保，若要住院或會返港，有待研究住院服務可否跨境。至於綱要鼓勵本港醫生到大灣區短暫執業，盧指，本港醫護會自行判斷是否到大灣區就業，認為本港醫護最大的影響力在教學培訓。

港豬有病你死你事

都係港式醫學訓練

咪train緊港式醫生醫你lor，嘈乜撚野